今屆區議會選舉決定因素係青年和首投族

（以下全屬主觀分析，數據僅供參考）
睇完傳媒人李鴻彥篇大數據推算今屆區議會投票率會有成六成後
覺得呢個大數據推算究竟有幾可靠
忽發「奇想」，想睇返上屆區議會選舉嘅數據
會唔會有多啲啟示

先睇返今屆選舉嘅選民年齡劃分（明報 26/9/19 ）

無錯，選民人數，35歲以下，確實比60歲以上少咗四成
但唔代表後生嘅票一定輸比老人家

根據上一屆區議會選舉嘅投票結果
18-35歲 投票選民 係 269072 佔總投票率嘅 18.35%
35-60歲 係 711709 48.53%
60歲＋ 係 485739 33.12%

即係話，後生仔過往投票意欲相當低
但係今屆情況應該會唔一樣
尤其係大家經歷咗近半年嘅抗爭洗禮
好相信後生仔今日都會踴躍投票

如果今日嘅選舉，35歲以下嘅後生選民都踴躍投票
呢個年齡群組嘅投票率又可以開雙嘅話
咁投票人數就會有成35萬
如果投票情況拍住好似35-60歲嘅群組咁有一半人投票
咁呢組嘅投票人數就可能將近50萬
如果去到六成，就將近60萬票

60歲以上嘅投票情況會點？
個人估計，呢一組其實絕大多數係建制陣營嘅鐵票
但由於60+年事已高
西環要動員嘅話
一定會係由街坊會、老人院呢啲可以一次過數得多頭嘅地方
而且估計唔會响太夜出現
主觀估計呢個群組投票率最多會比往年最多多10%
即係估計大約都係有萬票左右

你會問
「最後生，同最老嘅投票數相近，咪即係打和？」
咁又未必
因為後生嘅一組
估計投票意向係傾向泛黃（如果白票黨只係少數人）
而老嘅一組，就未必真係建制壓倒性攞晒
（有好多銀髮族係企响泛黃一邊㗎）

如果呢個分析無太大落差
咁就算後生同最老兩組投票人數相若
咁泛黃嘅得票數應該會壓倒建制（又係果句，如果白票黨只係極少數）

如果後生一輩
今早真係啲帶埋自己老人家去投票
唔俾建制有機可乘
若干程度上可以挖一下建制嘅鐵票
（其實個人相信，呢一組就算西環點動員，投票人數都唔會爆多好多）

咁35-60歲嘅組別又點
根據政府嘅數字，上一屆
51-60歲投票人數係大約36萬
41-50歲大約係25萬左右
31-40歲就大約得17萬幾

呢一組嘅關鍵係越後生嘅，相信都係越傾向積極出來投票
（由近期和你lunch嘅反應來睇，30幾40歲以下嘅香港人，唔少都係撐抗爭嘅）
即係話如果40歲以下嘅選民
keep 住有五成投票嘅話
31-40歲一組推算大概最少有35萬票
41-50歲大約係 57萬票
51-60歲大約有 80萬票

就咁睇推算嘅數字
似乎40 歲以上建制票仍然會佔多數
所以要贏今屆區選
真係要睇後生仔同首投族嘅表現

後話
假設大數據推算係準確
投票率有成六成咁高
但係大家記住唔代表每個年齡組別嘅投票情況係一樣㗎
可以係40歲以下嘅投票率爆表
而50歲以上嘅投票率只有個位數增幅
咁全部拉勻都係有大約60%投票率
所以唔洗因為50歲以上選民人數多就覺得無得鬥、會輸硬嘅心態

再講一次，上面嘅推算只係用主觀睇時局嘅非統計學角度諗嘅

大家記得去投票
去投票，即係場仗仲有得打，仲有機會贏
唔投票，或者投白票，等如舉白旗投降，輸硬

好似好複雜
小弟淨係識law of attraction
只要堅信香港人會贏 我哋一定贏到開巷

下年通識題目